<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on NERVEMILK | 神经奶</title>
    <link>https://NerveMilk.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on NERVEMILK | 神经奶</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2017 16:10:01 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://NerveMilk.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>裁缝</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/07/01/%E8%A3%81%E7%BC%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/07/01/%E8%A3%81%E7%BC%9D/</guid>
      <description>她心里一直惦记着特地托人去找的那几个透镜，一个朋友说在日本奈良找到一个厉害的制镜师，年轻时是个天体物理学家，亚洲欧洲出名的科学家和艺术家都与他私交甚好。也是经由在百慕大的一个画廊老板介绍，才获得了联系方式，她想给自己做一个暗箱，但没想好具体用来观测什么，只知道想要用古法造一个精准投影的暗箱，需要先收集几块优质的透镜。
靠肉眼，她已经两年画不出东西来了。在画廊经理的打典下，大小展览、采访塞满了她的行程单；她常常觉得自己是一盆植物，被捧起来今天放到这个空空的美术馆，明天被摆到相机前对着镜头说一会儿话。她常常想：人群究竟有多少空洞却满盈的欲望，需要靠观看她那些黑暗而又激进的青春期作品来宣泄。十年前画的那个自画像系列让她最早打入北欧市场，在挪威国家美术馆里，她的作品已拥有属于自己的独立展厅。这几年这个系列开始在全球巡回，画廊开始催她交出更多作业，她只好拿更早的画来充数。她也试过用各种管道找刺激，都不顶用，她知道只能靠等，等哪天她的意识来拾起她的画笔。
刚给在日本的助理挂完电话，她打车来到和时尚芭莎主编约定的地点，来的车开的快，早到了五分钟，她掏出电子烟狠狠吸了两口。主编是个精瘦短发的女人，上身穿着修身的短袖圆领衬衫，下身穿着一条阔腿长裤，印着夸张的印花，但她穿的很随意，让人觉得自然。之前通过电话，这女人说话利落干脆，见面了也不爱寒暄，点头打了个招呼就带着她往一家厂房的车间走去。
来开门的是一个剃着寸头的中年男子，戴着老式非智能的近视眼镜，黑框，眉眼间有很深的一道皱纹，穿着一件白色的短袖，整个人正散着湿热的水汽。她进门后对这个车间改造的工作室很喜欢，让她想起早年在纽约求学时学校的画室，她在里面转了一圈，礼貌的上前，跟这位在圈内名声显赫的时装设计师握手并做了自我介绍。
“量一下尺寸吧”。裁缝推了一把房间左侧贴满布料和手稿的墙，她这才发现这面墙是一个暗门，里面一个和墙等宽的房间，修长的台面一边是扫描区间，另一边是一个站着的人台模特。她根据指示站到指定的扫描位置，然后抬起头，伸开手臂，双腿分开与肩同宽，她所在的那个圆形平台开始缓缓旋转，当她转到九十度的时候她抬眼发现隔壁的人台正维持与她相同的姿势，正旋转至一样的角度，而人台身上的每一寸覆盖材料正轻微的上升或者缩进，根据旋转，这个人台正在逐渐演变成她的身形。所以这个人台模特是个可塑造的人工智能，她意识到这一点，偷偷回看了一眼靠着暗门的裁缝，他的眼睛紧紧的盯着变化着的人台，眼神炙热而又严肃，里面似乎还有一些其它情绪她读不出来。她觉得她的胸口发闷，于是轻轻咳嗽了一声，皱了皱眉。
转了两圈，扫描阶段结束了。“来回走一走吧”，裁缝特别随意的对她丢了一句，便往显示数据和扫描文件的显示操作区走去。她看了一眼在一边头也不抬，忙着回复邮件和消息的主编，吸了一口气，便开始在那个打着背光像是T台的平面上开始踱步；两秒后，人台也开始跟着她，按照她的步伐开始行走，就像她平时走路一样，人台行进也带有一些轻微的内八。她实在忍不住好奇，便停下脚步走进人台，人台便也停了下来。人台是木制的，她看了看纹理和色泽，应该是樱桃木，但她伸手摸了摸，上面似乎覆盖了一层硅质的涂层。可以做到动作如此细微却又明确，她心里猜想人台的骨架应该用的是碳钛合金。像所有正常的制衣人台一样，它并没有脑袋，从脖子起，这个人台已经与她的脖子等高，她注意到整个人台溜着肩，拥有像男人一样的肩宽，轻微驼背。她不自主的向后退了一步，挺了挺腰杆。
“好了，可以了”，裁缝关掉了扫描台的电源，对她和主编点头示意，他们三个便转身都往门外走去。走出暗门，裁缝抬头对在屋里还维持站立姿势的人台说“结束了，你归位吧”，透过半掩的门，她看到人台往属于它的初始位置走去，等它站定，转身，就好像一个业余但又认真的模特走到T台前方，摆了一个定格亮相的姿势。不过当然，她心想：那些行进姿势动作都是模仿她的，怎么可能还会看起来像专业模特。最后，人台所在的扫描平台闪起一圈蓝色的指示灯，表示所有数据储存并归位完毕，裁缝便拉上了暗墙的门。
“喝茶吗？” 她晃过神来，发现裁缝正看着她问询到，“啊，好，绿茶吧。如果方便的话”，她赶紧接话。过了十分钟，他端来一个陶瓷的杯子，看得出来杯子是罕见的手工烧制器皿，有不工整的上釉痕迹。她接过来，道了谢，她低头盯着那瓣正在下沉的茶叶，双手捂着发烫的杯子，额头不禁渗出汗来。
他在仓库认真的确认着布料的库存和新一批布料到货的时间，仓库没有装冷气，当额头上的汗淌过眉眼，路过鼻翼，快流进嘴里时，他会马上别过头去，生怕汗渍弄砸了布料。他会用特别变扭的姿势在梯子上停留几秒，扯过胸口的体恤衫把脸上的汗都抹完了以后，才转过身来继续盘点。
没过一会儿，裤子兜里的手机不停的震动，他掏出来接起，是时尚芭莎的主编，“到你工作室门口了，来开门”，电话那头剪短干脆的交代着。他这才记起来半个月前主编给他来过一电话说要跟法国的画廊合作出个特刊， 采访留居海外的一些华裔艺术家。说有一年轻女画家是这次的主推，想请他做几套成衣。下个月刚好回国，希望到时候直接带去他工作室见面。再早些年，他们几个设计师和着几个时尚文艺界的主编没事老一起喝大酒吹牛逼，混着混着大家都熟了，成了个小圈子，大家生意往来时也透着私交甚好的气息，生人勿近。后头再起来的那批新秀很难打进来。敢情是今天，早上忘了翻日历了，他心里嘀咕着。
他爬下梯子，对在身旁站着的智能人台模特说，“走吧，我们上去”。人台模特有一些臃肿，但它穿着的是一套优雅的套装。此时人台的设置是现居加拿大的“船王”夫人，江浙人，算是熟客，他已经为她做过七八年衣服。上装的领口有一两道粉笔标注的微调记号，袖口还有一些未拆的大头针，下装的裙摆也有不同颜色的粉笔标记。
人台在他身后，步子很小，但紧紧的跟着他一步步的往楼梯走去。他从仓库上楼，推开工作室东面墙上的暗门，人台跟着他一起走了进去。他小心翼翼的将套装从人台身上脱下来，动作轻柔，然后把衣服用衣架挂好。他走到边上的操作系统，把数据储存，然后将人台恢复至出厂设置。他看着人台开始旋转，渐渐变高，身材的曲线也在旋转中渐渐变得纤细挺拔，最后恢复完毕，人台底下的指示灯亮起，他便转身走出扫描间，推上了暗墙。
往院子里走前，他照了一眼镜子，擦了擦起油雾的眼镜。打开铁门，主编后头跟了位个头很高的姑娘，长手长脚的，穿着米黄色的工装连身裤，额头光亮，精神特好，看着让人舒爽。
工作室是四年前托朋友租的老飞行器厂的一车间，层高很高，还送一个十坪的地下室。他搬进来后给简单改了改，心里很满意，工作室从未招过助理，陆续申请的毕业生，甚至海外大牌工作经验的海归他也都没要。他一概推说是因为自己改不了凡事都忍不住自己经手的坏毛病，觉得这样对那些年轻人不公平。后来熟悉的朋友也不再推荐了，知道他臭毛病，反正一年接这样朋友嘱托的私人定单也是零星，就一个人慢慢做。他的一年只分两季，总共交两次作业——他都是这么跟别人介绍自己的日常。
高个儿姑娘进门转了一圈，在窗边他的布告板边上停下来，慢悠悠的打量着他拼贴的灵感图和前期设计的一些布料图案。她突然转过身来，直视着他，指着上一季案板上的一个图案对他说她喜欢。主编撇了一眼，“这是他上一季最得意的图案，诶，后来为什么没放到作品上？”“宗教感太强”，他心里有一丝得意的快感，当下在嘴上随便扯了个理由。
姑娘笑了，嘴宽宽的，单边酒窝，她笔挺的走到他跟前伸出手自我介绍。他握住她有力的手，只觉得她骨节突出，手掌温热。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早茶</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/06/12/%E6%97%A9%E8%8C%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/06/12/%E6%97%A9%E8%8C%B6/</guid>
      <description>他低头看看自己脚上的运动鞋，发现左脚的鞋带有被家里的猫咬烂的趋势，应该穿皮鞋出门的，他心里嘟囔着。每个月的第一个礼拜天是他雷打不动的早茶日，通常他游完早水便会坐车来这家酒楼。此刻他的手表震动，就快轮到他等到桌位了，随着队伍挪动，他终于来到迎宾台前，领班对他点头示意：“早晨”，转身便往大厅里带，边走边回头交代着：“今天靠窗的位置出的早，坐梁柱边上的吧”。“没事没事”，他摆摆手，顺势拉出椅子坐下。
这是两人位的小桌，一整个大厅，一共就四张十人以上的大桌，大多数都是两人或者四人位的小桌。大厅领班对熟客的座位喜好、饮茶习惯了如指掌。比方说他，最喜欢的是靠南窗台边上的那张小桌，因为天好时能晒到太阳；然后就是这张贴着梁柱的，在主道上，颇有人气；偶尔坐着坐着，会有隔壁桌老人带出来饮茶的孙子孙女，有的直接跑来撞在他的腿上，有的害羞的巴着桌脚望着他，通常他都会一本正经的盯回去，自我介绍道，“嗨，我叫老古董，您怎么称呼？”
靠近厨房或者靠近厕所的他都反感，通常他喜好的前两个选项要是都被占了，他会宁愿四人位的桌子。早茶对大多数人来说，逢年过节来一趟也属奢侈，全家老小都出席的往往是为了照顾家里的老人。至少对年轻一辈来说，饮茶这个习惯早已不在他们的字典里，粤式的所有点心都可以通过外卖送达，改良后的精致点心一概都是通过食品打印完成，卫生而又便捷。相较于几十年前喝早茶的鼎盛场景，整个酒楼大厅分外安静，大部分来喝茶的都是独自坐下来的老人。
他用手摸摸洁白的丹宁桌布，试图捋平没有熨工整的褶皱。这家在加州鼎鼎有名的茶楼，生意一直不赖，据说做茶楼生意已经是第五代。随着食品科技的进步，二十年前还能跟这家匹敌的茶楼都渐渐被淘汰，没有谁还能负担高昂的人力服务工本费了。除非是家族生意，否则一个能撑住门面的茶楼领班薪水大概能抵半年的房租。
不到两三分钟的工夫，一台沏茶车安静的开过来。他选了单人份的普通白瓷茶具，接着在自助点茶区要了一壶香片，一个两公分见方的切割茶饼便被送出来，他在边上扯出一个茶包，把茶饼装进茶包，然后茶壶接着热水出水口，他的香片就算候着了。在洗茶台上，他把他的茶碗茶杯都放上，接着将水温调到40度左右，先用热水简单的涮洗着茶具，大约三分钟后，他将第一壶香片浇在茶具上，紧接着再给自己续上一壶，这洗茶便算完成了。
洗茶台边上是自助音响区和读报区；食客，往往也是老食客，愿意在这两处花钱。音响区有佛唱机、电台收音机、杂音机三个选项，配有接线耳机，这可都是古董级回味品，这年头把玩台收音机就跟五十年前在胡同遛鸟、逗蛐蛐算一个等级。他最喜欢杂音机，每家像样的茶楼都会出自己的杂音机，它长得就像是一个普通茶器，里头却灌录了无限循环播放的茶楼背景音。这家茶楼用心收录了二十世纪九〇年代的广州茶楼背景。他塞了二十刀，租了一个，带上耳机。一开机，那绵绵的乡音顷刻间让他整个人一下子穿梭到儿时，和父母周末起早饮茶的记忆片段像潮水般涌上来，他不禁抿抿嘴唇，品了一口茶。读报区比较随机，那些纸质报纸都是茶楼仿古自己影印的，网上下载购买的电子读物，打印自制的这些纸质报纸，通常每份报纸一季度才更新一次。他握着选取摇杆，意外看到菜单最后一行出了新更新的中文读物，迫不及待的选择了购买，五秒后一卷报纸便在下方的卡槽内掉落下来。他拾起报纸，在沏茶车的台面用两枚手指轻轻的扣了两声表达了谢意，便暂时送走了机器。
他满意的浅了浅身子，喝了口茶，展开报纸开始阅读。一刻钟左右，一辆點心餐车徐徐驶来，他抽了一张空白的点单卡，把右上角的条码对准扫描端口，提示音后，这台餐车便可供他开始点单。他先转动倒计时旋钮，设置了两个小时的正式早茶时间，这样，整个大厅不同的餐车会每隔15分钟，行进到他的桌位有次序的供他点选，为他上齐所有的點心。他张望了一下这台餐车上的點心台，选了一笼虾饺，一笼牛仔骨，还有一碗艇仔粥。随后，他把点单卡塞进读卡槽里，半分钟后，三份點心的餐名被打印上了点单卡，在对应的两份精點和一份中點上，一共打了三个洞。他取出点单卡，放回自己的桌上，转过身去，在餐车台面上同样用食指和中指轻轻的扣了两声，餐车退了两步，便转头开走了。
慢悠悠的翻完整份报纸，食完大部分的點心，他伸了个懒腰，用手表关掉了自己智能镜片的老花镜设置。第七辆餐车徐徐的开来，他忘了一眼，这辆上多是甜品，糕点，还有孩子们最喜欢的西米露。他隔着一个桌位用手背对餐车挥了挥手，餐车便在刹车后调转方向驶开了。他起身去了一趟洗手间，回来坐定又隔了半壶茶的工夫，招手叫来一辆點心餐车，想到今天晚上女儿会带着外甥女来看望他，家里也没什么可以招待小家伙的，他便点了一份外食带走的蛋挞。最后，他塞入点单卡，根据屏幕上显示的金额买了单。
他走出酒楼，慢悠悠的在停车场找到代步车，坐进去，输入地址，系上安全带，小车便驶出停车场，往家方向开着。他抬起手，在智能手表上选择了味觉记忆储存，15秒后记忆储存完毕。接着他从外套口袋里掏出一个精致的金属小盒，从嘴里取出上下两排假牙，装了进去。这个假牙消毒盒通过网络连接在消毒的当下，也在刷新他储存的味觉记忆。接下去的一个月里，每天他按照牙医的嘱咐做叩齿运动的时候，嘴里都会是今天这顿早茶的味道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼距</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/06/04/%E7%9C%BC%E8%B7%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/06/04/%E7%9C%BC%E8%B7%9D/</guid>
      <description>他褪去手套和手术服，助手上前给他碰洒了消毒防护膜。从业七年，他已经是享誉海外，业界首屈一指的调距师，从纽约回国后他和夫人共同开创了这家私人诊所。
其实在美国，调距手术早从出生婴儿开始普及，但他依然将标准定在3年前卫生组织拟定的7岁。每一个新生婴儿在父母签字同意后都可以参与基因取样测试，基本上可以预计这孩子未来三十年的智商发展曲线。总体归纳来讲，在这个时代，一个人的器官已经无法被独立取值，眼睛作为信息输入的端口，完全服务于大脑。你的基因和智商决定了你的眼距，你佩戴眼镜的分辨率取决于你可以摄取信息的速度。相对来讲，一个人的眼距越开，大脑处理信息越快，也就基本可以评判这个人越聪明。
而调距师这个职业的诞生，依赖于人类拒绝真相的本性。在中国大概有一半的家长全是这样的心态，在孩子很小的时候就带来诊所做调距，他通常都会竭尽全力的劝说，虽然他心知肚明，大多数情况下劝说无用。最后他只能取可调区间的最大值，调距器需要在鼻梁骨两侧穿洞，在皮下建立滑轨，中间放置平衡丈量感应器。也不知道最早谁发明的这个外观设计，特别像小时候做实验的游标卡尺。整个术后疗程大概需要三个月，屏幕分辨率通过自适应不断做出调整，配合眼球运转速度，屏幕可根据丈量感应器时刻在微距振幅内来回跑动。
最早眼距的调整术来自整容手术。从四十年代起，人们似乎一下子从趋近雷同的彼此中突然觉醒。过去五十年，人们越长越相似，获取和接纳的信息完全来自一样的媒体端口，全球哲学体系崩盘。十年前，在柏林有一个自称通天的女孩，要求整容医生把她的“皮囊”去掉，她认为自己来自外星，而真实的面容被人类，即她的父母，埋藏在她“皮囊”之下。她的头皮上通过自身骨骼的扫描打印拥有了两根会卷曲的触角。她的尾椎骨被延长至五十公分的展开长度，像是一条猫的尾巴，在术后接受媒体采访时她宣称：尾巴可以帮助她完成自体繁殖。明显的面部调整便是她的眼距，她的眼睛被分别拉到接近太阳穴的位置，为此她需要牺牲她的视力，术后她的裸眼视力接近半盲，并伴随严重的弱视症状，但她拒绝一切视力纠正的手段。当时，所有媒体的头版头条都被这个女孩的肖像占据，其中热度最高的居然是时尚圈，大牌们纷纷以此为灵感出了一系列的面容饰品，T台上也同时间出了一大批外星系矫正超模。但这名女孩一下子就消失了，完全淡出了公众的视线；一些追随者笃信她回归了自己的星球，也有传闻说几年后在格陵兰岛的当地报纸上读到过她的消息。
从诊所开车到家已是深夜，妻子在厨房用小火煨着一锅汤候着。他一个人在厨房安静的喝汤，桌上放着女儿今天画的画。他举起画，皱着眉，一张张细细的看。女儿今年九岁，出生裸眼视力就接近八百度，属于先天高度近视，但至今从未佩戴任何显示器，没有调眼距。他的妻子每天陪伴女儿画画和学习耕种，每到周末他会陪着女儿读诗给她听。女儿有一双明亮的眼睛，睫毛很长，她常常盯住一件物体，目不转睛。生来就活在一个抽象的世界里，永远都不需要高清的审视周遭，没有比这更好的礼物了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>歌单</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/05/22/%E6%AD%8C%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/05/22/%E6%AD%8C%E5%8D%95/</guid>
      <description>“流氓”，她看着他的背影，笑骂了一句。摊开手心，上面歪歪扭扭的写着他今天列给她的歌单，圆珠笔从手掌心满满当当写到了手腕。
“就不能直接打包了把文件传给我吗?” 第一次她被原子笔戳手心的时候，皱着眉头他。“你难道没有经历过特别特别想听一张专辑，跑了很多唱片店一门心思硬找的经历吗？怎么找都没找到，你已经快放弃了，然后某一天突然就出现了，你躺在床上迫不及待的带上耳机听，循环不停止12个钟头的那种？没有那个费力去找的过程，你哪会珍惜那些美好旋律？”他看都没看她，一路飞快的边走边继续数落她，“现在就只是让你用搜索引擎去输入一遍那些音乐人和他们作品的名称，然后右键一分钟之内就可以完成的一次非法下载，你还敢再懒一点吗？”她知道她每次都没机会赢，撇撇嘴，跟着他爬坡往超市走着。
后来他们好上了，她常去他家，进门的走廊两边全是货架，货架上全是唱片。“多少张？” “没数过。” “你能一辈子不重复听都听不完吧？” “怎么可能？你会不会算数。” 然后他也没给个具体的答案，比如他到底有多少张专辑，比如人一辈子到底可以听多少张唱片，比如他在听每张唱片的时候他脑子里通常都在想什么。她有时候看着他，心想他会不会跟她一样，听着歌脑子里的每一帧画面都有他。 在一起以后，他不给她列清单了，他每天听的就是她听的，她还可以随意登陆去他的电脑灌他的库存。
后来他们分开了，具体到底是什么原因，至今她也没有答案。某一天，他离开搬去了另一座城市，再后来，她也离开了。就慢慢联系越来越少，越来越说不上话。但特别好笑的一件事情是，若干年后，她居然成为了一个音乐电台的主持人。大多数时间电台邀请一些音乐人来采访，同时她需要制作每一期的背景歌单，每一期接近一个小时的时长。
有一天在办公桌上她收到一个包裹，也没写哪来的，就说XX电台主持人收。邻桌的同事笑问是不是粉丝寄的。她笑笑，心里诧异，用美工刀打开包裹，里面是随意的用泡沫塑料和透明胶带缠成的厚厚的一个小包，她费劲的一层层拆开，里面居然是一只陶瓷做的耳朵，真人比例，耳朵背后精致的嵌着一个开关。附带着一张手写的纸条，她认出那是他的字迹：
“嘿， 你需要把耳朵打开，蓝牙连接随意的一台音响。 这是一个同步器，寄给你是因为我把所有的唱片都二手卖掉了。过去五年，我翻录了它们，并按照我想听的顺序排序了。从9月22日起，我家的音响将会无缝播放我的翻录文件夹。那只耳朵会同步我的音响播放。当然你也可以随时关掉，一共是13527张唱片，无休止播放，可能撑死也就放一年。 附：我现居斯里兰卡，不知你是否愿意偶尔通话叙旧；如果你不愿意，我也完全理解，希望你过得好。”
她回家喝着白兰地，把腿高高的翘在桌上，她抿了一口，撇了撇嘴，9月22日就是明天。她打开了耳朵背后的开关，把它与家里的音响连上了。 那个音响是她自制的，是她用石膏翻模的右手，刷了清漆。手模的手心上是字迹模糊的马克笔涂鸦，她每次想到以前他给的歌单里的歌名就会直接拿笔写上去，数一数，也不过十来首还在记忆里。
音响传来一阵“滋滋”的白噪音，她起身准备洗澡睡觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情绪蒸疗馆</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/04/11/%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%92%B8%E7%96%97%E9%A6%86/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/04/11/%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%92%B8%E7%96%97%E9%A6%86/</guid>
      <description>她跟着导航找到了这幢古旧的大楼，进去大堂，墙上有各家公司的招牌，上下左右都不对齐的排成两行。保安从堆满监视器的小隔间里撇了撇脑袋，又转过头去继续翘起脚，咂巴了一口手里端着的浓茶。好友介绍的这家蒸疗馆，在大楼的11层。
电梯门打开后，一位前台向她点头示意，她出示了自己预约的验证码。前台的姑娘在电脑上查询片刻，便从背后的抽屉取出并递给她一个干净的布袋子，袋子中央用黑色的棉线绣着“衣物”两个字，抽拉式的松紧带上绑着一把紫色的钥匙。前台微笑并示意她向左边的走廊前进。
走廊的灯随着她的脚步感应亮起，每一盏灯点亮、熄灭的节奏都刚好使她的影子维持了一致的长度。她在第四排第六个房间门前站定，门上的锁眼周围有一圈紫色霓虹灯缓缓亮起。她插入钥匙，进入了房间。
整个房间都是黑色的瓷砖，房间中央是一个白色的单人浴缸，浴缸背后有一株没有叶子的巨大盆栽，它的枝干长着瞳孔似的花纹，枝干顶端冒出锥形的芽。除了浴缸上空有着雾蒙蒙的水汽，不大的房间四周倒显得格外空透。她脱下衣服裤子，打开衣物袋，衣物袋里有一层银色的反光涂料，她把袋子收紧，挂在了门背后。
她躺进浴缸，闭上了眼睛，蒸疗开始。天花板的大灯一熄灭，她便听到自己上周提交的哭声从房间四周压迫着袭来。这段音频是上周四晚上她在家和母亲通完电话后录的，37岁的她依然无法驾驭母亲无理取闹的责骂。又一次不欢而散的挂掉电话，父亲过世已经三年了，对未来的恐慌和感情的彷徨又逼着她来到绝望的角落。当意识到自己的啜泣无法停止时，她便打开手机里的录音软件和脉搏测量，记录了自己当下的情绪。此时播放的正是那一段情绪渲染文件。她用力的呼吸着，试图去感受自己每一寸皮肤的毛孔收缩。
大约十分钟后，随着录音文件循环播放的音量减弱，她觉察到水温也逐渐升高。此时环境音传来语气平稳镇定的指令：
“请慢慢抬起你的左脚……向右60度转动你的脚腕……好的，现在请同样向左重复……”
她照做了，她知道此刻蒸疗已经进入第二阶段。
环境音根据后台扫描得到的数据，开始温柔的描述：
“你左脚的第二枚脚趾要长过大脚趾，这显得你的脚瘦长，比例好看。你的指甲修剪的很整齐干净。不过你的脚底需要除角质了，这样可以更好的促进你的血液循环。你的脚踝右侧撞伤的淤青已经快痊愈了。你的小腿修长，肌肉线条明显，看得出你经常锻炼的良好作息。膝盖以下四公分处，八点方向，你长了一颗新的直径为0.7毫米的痣。”
“好的，请放下。现在请抬起你的右脚……”
就这样，以自下而上的顺序，她按照指示一一抬起需要浮出水面去展示的身体部位，正面结束后，她翻过身去，背面同理重复。通过摄像头，后台精准的扫描着她全身的每一个部位，然后通过环境音，巨细靡遗的向她描述着她身体的构造和客观变化。在一片弥漫的雾气，她完全松弛的漂浮在水面上，接受着每一句温柔的赞美和客观的建议。
大约四十分钟后，蒸气变得稀薄，整个扫描陈述阶段结束。她坐起身来，把过肩的湿头发盘到头顶。遂后，她转过身去，那盆植物在过去的近一个钟头里长出了一瓣巨大的叶子，叶脉粗硕，如同暴起的青筋，横列交错的遍布整片墨绿色的叶瓣上。她摘下叶子，揉搓出稠密的汁液，滴入浴缸，并开始擦拭身体。这里的植物都是生化产物，完全靠吸收人体散发的荷尔蒙，在高温湿润环境中靠声波催生，其分泌的叶酸里含有极低浓度的巴比妥酸，可以镇定抚平情绪。
五分钟后，浴缸里的水逐渐变成凝胶状，她的身体完全像是住进了一个透明的大布丁里，只露出一个脑袋。这是蒸疗的最后一个步骤，仅十分钟，但可以让人短效的轻微麻醉，极容易进入冥想。
一切结束后，她从浴缸爬出来，摘下衣物袋，打开门赤条条的走了出去。走廊的末端是一个淋浴室，进去的时候，她发现人不多，除了她还有两三位顾客，她简单的冲洗后，换上了衣服。
回到前台，她归还了衣物袋，前台的姑娘微笑着递给她一个手掌大的牛皮纸袋，她道谢后便步入电梯。打开纸袋，她发现除了信用卡账单收据，还有一个棕色的小瓶。那是5毫升类似精油的液体，瓶口被非常好的蜡封了。她转了转瓶身，上面注释了当天的日期，以及她今日排出的情绪样本：“愤怒: 13%，焦躁: 36%，疑惑: 27%，自卑: 19%，自省: 5%”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>镜子</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/03/16/%E9%95%9C%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/03/16/%E9%95%9C%E5%AD%90/</guid>
      <description>整个人向后仰，他舒展着筋骨，缓慢的从背后抽出左边的肩胛骨，随后他把镶嵌在整个背部的镜子抽出来，平放到地上。那是一多面镜，一共有八个面，在房间里折射出各个角度的光。
镜子是穿梭宇宙之间的洞穴。十三岁那年，他母亲在他的耳垂上打了洞，他终于拥有了一面属于自己的镜子。每年镜子都会不停延展，他的耳洞也越来越大。十九岁生日的成年礼上，父亲用生化电钻在他的肩胛骨上凿洞，终于向所有的成年男子一样，他可以名正言顺的把镜子背在身后，肆意穿梭各个经纬了。
每去一个时空，镜子便会多出一个平面。所以一个人的历练看他的镜子便可知晓了。死去的人可以把镜子作为遗产赠予后人。过程繁复，弄的不好会产生排异现象，更何况不是所有人想要共享他的时间轴及过往周遭，哪怕是家人。所以绝大多数的人会在生命的最后一刻砸碎自己的所有镜子，上升到时空的间隙层里把自己消融殆尽。
他的八面镜，母亲给了他两面，父亲给了一面。A面是他出生的时空；B面他生活了276年，在那儿他有了自己的两个孩子；C面是他父亲的出生地，他从未涉足； D面是他母亲的出生地，那里的地是红的，天是紫的，花开四季；E面是母亲的年轻时空，在那里有她放浪不羁下的一段事实婚姻，也是在母亲过世前不久，他才得知在E面时空，他还有一个长了翅膀会飞的姐姐；剩下的三面镜子：一面用来漂浮，一面用来听风，一面用来看海。
镜子的重量和人的失重成正比，你的镜子越重，你就越轻。到最后你的镜子是你还下沉存活的原因。那些脊椎侧弯必须把镜子卸下来的老人，余下的日子都需要被捆绑在铜铸的病床上，再也没有时空旅行，再也没有假设和兑现，只有一大堆消化不良的回忆。
31岁的时候，他第一次拜访了他母亲的出生地 - D面。在那里他遇到了一个没有镜子，但却最自由的灵魂。那天他在飞行的时候，像是出了一场车祸，一个庞大的物体瞬间冲上来从背后抱住了他，惊魂未定的他极速降落到地面，才发现在身后紧紧抱着他的居然是一个姑娘。从那天起，她再也没有从他身上下来。她不肯告诉他真名，他一直叫她“下巴”，因为她的下巴长的像她的屁股，曲线饱满，性感的不得了。她告诉他，23岁时那场灾难般的爱情，让她在一气之下砸烂了所有的镜子。而后她只能靠降落寄生在不同的飞行者上才得以存活。“如果被寄生者不肯收留你呢?” 他摸着她毛躁的蓝色卷发喃喃的问道。“那就切换一个时空，换一个人呗。” 她有的时候会不自觉的撅起她的下唇，并不是故作娇态，其实多数情况下她只是用这个动作来掩盖她正在剔牙的事实。他常常凑过去含住她撅起来的嘴唇，亲吻她。
-“你没有镜子，怎么穿梭时空?”
-“我会尿尿。”
是的，最快的宇宙跳转是自身的尿液，因为通过光，那就是一面临时镜子，只是那样的穿梭是完全不可控的。没准你一降落，便极速失重，彻底消亡。
第44天，他盯着这个熟睡中会流口水的一头蓝毛，意识到自己爱上了她。那天回家，她说饿，他便给她做了整整七个白煮蛋。六分钟的白煮蛋，蛋黄刚好在固液态，是最棒的。她一口气全吃了。第二天一早，他翻身醒来寻不见她。阳台的角落有一滩未干的尿液。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>马达加斯加大象树</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/03/09/%E9%A9%AC%E8%BE%BE%E5%8A%A0%E6%96%AF%E5%8A%A0%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E6%A0%91/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 17:37:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/03/09/%E9%A9%AC%E8%BE%BE%E5%8A%A0%E6%96%AF%E5%8A%A0%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E6%A0%91/</guid>
      <description>在高速路边上的一家花店里，他看上了一棵小小的盆栽。
本以为这种东西只有亚洲才有，花店师傅告知，这类植物来自马达加斯加，粗根嫩叶，非常高大，当地人管它叫“大象树”。据说是深受大象们的喜爱才得此名。说是当年有位植物学家偷渡了一粒种子回来，把它培育成了小棵的盆栽。
想想植物才是最聪明的生命体，以静制动，用它独有的气质来吸引人类帮它达成目的，繁衍后代，只有人类被傻傻地蒙在鼓里，还自以为是的开心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蘑菇</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/03/02/%E8%98%91%E8%8F%87/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/03/02/%E8%98%91%E8%8F%87/</guid>
      <description>人类转基因太空作物-伊卡鲁斯菌，服用后可以选择性失忆。因为在黑市被爆出一盎司五十万美金的市价，这种菌菇的名字才得以被一本北欧先锋文化杂志曝光。
传说吃完蘑菇的44分钟内，人如果能进入冥想，便可以忘记最想忘记的记忆。这种菌菇培育在土星，29年为一个生长周期，可以有一次采摘。因为非常稀有，贮存带来地球后，需要一直被储存在零下200摄氏度的低温室里。菌类里有一种会被主要用来消化肉类海鲜的消化酶中和分解，所以素食主义者服用后的成功率往往要比肉食者高出一倍。
最早，在俄罗斯，他们拿政治犯做伊卡鲁斯菌的活体测试。如果服用者无法在设定时间内进入冥想，他们会短暂失忆，而后还会有焦虑抑郁的症状。在比利时，曾有过一例过敏死亡案例，服用者注射含有高浓度的伊卡鲁斯菌后，药物过敏，全身发紫，胸口泛黄斑，一个月后该名服用者出现梦境干扰的现象，分不清梦境和现实，跳楼自杀。
自从药贩小批量将菌菇测试药剂引入黑市，它变成为了富家子弟纵情欢场，消除愧疚和糜烂的精贵药物。在纽约，有一家叫作“长岛游泳池”的私人会所，是传说中各种神祭演出的据点。传说在一年前，发生过一次集体服用伊卡鲁斯菌的事件。
一位知名艺术电影导演便是其中一员，他持续打坐15个钟头，过后又坐在角落整整7个小时，观察并用一台手持摄像机记录了这晚消除记忆的人群。三年后，他改编了华人世界里最有名的武侠小说，翻拍成了电影。里面的侠客都很能打，但却都丢了记忆。
”长岛游泳池“的酒保是一个叫“菜菜”的中国姑娘，据说她是在山西一座尼姑庵里长大的孤儿。飞去纽约是为了找寻她心爱的男孩，但不得所愿。在市区被星探发掘，当晚意外被带来了会所，吃了蘑菇，从此完全忘记了她自己是谁，现在身在何处，将要去往何方；于是便留了下来，当了这家酒保，日夜颠倒，此后再也没有离开过长岛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>先知说</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/23/%E5%85%88%E7%9F%A5%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 17:37:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/23/%E5%85%88%E7%9F%A5%E8%AF%B4/</guid>
      <description>做记者这一行已经四五年了，他最近两年不由得感觉到疲倦。一是新闻素材多的无从着手，加上特朗普上台后整个媒体行业乱糟糟的，他每天要花太多的精力分辨信息源的真伪。
这周他在追踪一个名叫“先知”的公众号，之前的两次成功预言让这个公众号迅速爆红。“先知”的神秘感十足，个人信息里都是乱码式的文字，每次放话时简洁直白，时间+地点+事件。有人猜测这是个阴谋论，虽然不知它的目的，但背后是有组织的秘密操作；也有人猜测这是大数据时代人工智能发展的杰作，怀疑是由机器自我学习开发出来的神秘应用。总之，问号一大堆，唯一清楚的是，订阅“先知”预言推送的数量在指数型增长。
“下午1点11分，环贸有人跳楼”，“先知”再次放话了。还在排队买咖啡的他没想太多，匆忙地奔赴现场。等他赶到环贸，已经是下午12点58分。整个环贸放眼望去人山人海，每一楼层布满了三脚架、闪光灯，还有无数个手机举在空中进行现场直播。滋. 滋滋.. 滋滋滋&amp;hellip; 商场里到处响起了手机短消息的震铃声。原来是政府发来的讯息，说“先知”已被叫停服务，正在接受审查，并且呼吁大家自行离开现场。就在这时突然间’咚&amp;rsquo;的一声巨响，他惊在那里，不敢抬头去看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夜空灰</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/16/%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E7%81%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 17:36:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/16/%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E7%81%B0/</guid>
      <description>天刚入黑，她揭开窗帘一角，看了眼外面的天。时间差不多了，她随手拎起背包，挂上大耳麦，骑上脚踏车消失在夜色里。没过多久，她在路边停了下来，面前是两扇大铁丝网门，上面挂着个牌子，写着“非直升机游客止步”。这里其实是河边公园的一部分，也是她跟前男友晚饭后经常来遛弯的地方。因为直升机起飞降落噪音很大，她和他之前都是绕着这里走，可是今天她把单车锁在大门上，径直走了进去。
见到门卫，她拿出一张打印的门票，是一张豪华包机游，全程半个小时，可以自定义路线的那种。登上了直升机后，她跟驾驶员沟通了一下想要经过的几个景点，没什么特别的，除了金融区的高楼外，还有就是公园边上的富人区。在巨大的风浪声中，直升机缓缓地起飞了，开始在都市的高楼中穿梭。她坐在靠窗的位置，脸上没有一丝游客的表情。只见她把用力把玻璃窗打开，从背包里掏出一个真空食品袋，小心翼翼地抓了一把灰一样的东西出来撒向窗外，而且嘴里似乎叨念着什么。
半个小时的旅程很快就结束了，降落后驾驶员好奇地问她刚才的举动。她深吸了口气，答道“那是我前男友的骨灰”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画廊</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/09/%E7%94%BB%E5%BB%8A/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 17:29:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/09/%E7%94%BB%E5%BB%8A/</guid>
      <description>皇后街，这条在百慕大汉密尔顿市中心靠海的街道，是当下全球最顶尖的美术馆，画廊，艺术家工作室扎堆密度最高的街区。这里有最高标准的监控。请的是国家元首配备的保安等级。若是一定要给你打个比方，这里好似上个世纪银行家们簇拥成群的华尔街。
今年32岁的他经营着一家藏在街尾巷口里的小画廊，自他曾祖父起家里就一直有艺术品拍卖的生意，到他父亲那一代家族生意真正崛起。二十一世纪八十年代，被称为“最后的时代”，大卫‧盖福德，这位世界上最后的画家，撂下一句“画不是画本身，只是时间的载体”就隐迹了。直到27岁他才获得允许进入他家画廊的密室，翻好几番的家族资产让他从小就知道自己无需太用力，生活也是一样顺遂前行。
每个月，画廊经纪人都会安排他接见真正有份量的买家。多数也是家族世交，本来就是圈子里的人，打小在宴席上就有过照面。寒暄的也都不需要再是画本身，需要聊的无非是长辈的身体状况，近期的度假安排。
他最喜欢的是零星的圈外人。有一个每年春天来买画的女人，她说每年她都需要一幅可以挂在厨房的画。只有在看画的时候，她才可以思考和哭泣。而她的丈夫永远分辨不出她煮哪一顿饭时是快乐的，哪一顿饭是悲伤。还有一个船王的儿子，四年前他买走了画廊最贵的丙烯画，他苦笑说看不懂任何一幅画，但买画是为了买时间，他说他已经很久没有办法和心爱的女人聊天了。希望可以买一些时间用来同她说说话。
这些只是好听的浪漫故事，在生意上更多的时候是你需要获得关于每幅画的信息，特别是时间信息。最大的一次教训是一幅福特斯‧怀特的油画，纯色背景里一个女人的肖像画，在档案记载这是福特斯青年时期在圣彼得堡画的他当时的情妇，据说他只花了一个小时，手稿即画布。买画的是一个来自日本的美术馆馆长，他听了报价当下就签了支票。当时他便知道一定是卖贱了，隐约怀疑这幅画一定漏了其他的时间信息。果然间隔一年后，这幅作品在日本福岛办了轰动一时的单画展，一共开放给七十个人观赏，每个人可以获得90秒的观赏时间。而这个时间比与画相对一小时的创作时间是完全失衡的。后来才了解到这名馆长查到了福特斯的一本手札，上面记载这个女人他花了四个月去交往，每天做爱后他会用固定方式打灯，搬一把椅子去细细的看这个姑娘。所以一个小时的画其实附带了四个月的隐性时间轴。
而他自己最喜欢的一幅画，挂在画廊的尽头，是他祖父年轻时从伦敦带回来的作品。那是一幅匿名画家的作品，是一棵画在透明塑料袋上的树。应该只是五分钟的涂鸦，但是根据塑料袋的样本取样，这是一幅被伦敦仰视了111天的树。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wi-Fi诗人</title>
      <link>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/03/wi-fi%E8%AF%97%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 16:10:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://NerveMilk.github.io/post/2017/02/03/wi-fi%E8%AF%97%E4%BA%BA/</guid>
      <description>她坐回到蒙苏利公园的那个熟悉座位，从包里掏出带着的书，翻了两下也读不进去。于是，百无聊赖的她把晚上配汤的法棍掰一掰，分给散落在她脚边的鸽子们。她打开手机，点开设置的网络连接，嘴角泛起一丝苦笑。坐在这个座位的她，收到的无线网络讯号正是去年冬天，她上传给Wi-Fi诗人这个匿名团体的一首诗：
“一千年 一万年
也难以诉说尽这瞬间的永恒
你吻了我
我吻了你
在冬日
朦胧的清晨
清晨在蒙苏利公园
公园在巴黎
巴黎是地上一座城
地球是天上一颗星”
是在一个同样的冬日，虽说是傍晚，但那个来自巴塞罗纳的作家，坐在她的身边用勉强的法语为她念完这首Jacques Prévert的“公园里”。
他对她说，他会来到巴黎，就是为了此刻坐在这把蒙苏利的公园座椅上，同一个陌生的中国姑娘，飞去地球外的太空，然后回头看一看这个坐在公园里的自己，一字一句去体会诗里写的每一帧画面。
说完他便别过头去，带着笑，亲吻了她。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>